# 5.4.1 正则表达式产生的正则语法

通过使用图Fig5.17给出的转换方式，可以将正则表达式转换为正则语法。转换中的*T*代表中间的非终结符，被选择用来刷新转换的每个应用；α代表处非终结符之外的任意正则表达式，其后可能接着非终结符。如果α为空，当它单独出现在右手侧时应该用ε替换。

正则表达式到正则语法的扩展对于从正则表达式得到DFA很有帮助，对词汇分分析器如*lex*中是必须的。生成的正则语法可以直接用于NFA，它可用于生成上述的DFA。还有另一种方法从正则表达式创建一个NFA，但是这需要对正则表达式进行一些预处理；见Thompson [140]。

我们将用表达式 **(ab)<sup>* </sup>(p|q)<sup>+</sup>**说明该方法。我们的方法也将适用于包含正则表达式的正则语法（如 *A → ab<sup>∗</sup>cB*），实际上我们马上就要将正则表达式转换为此类语法：

**<center>S<sub>s</sub> -> (ab)<sup>*</sup>(p|q)<sup>+</sup></center>**

尽管图Fig5.17中的表用*T*来生成非终结符，但我们使用例子中的**A，B，C**...（比起*T<sup>1</sup>*、*T<sup>2</sup>*、*T<sup>3</sup>*...没那么易混淆）。持续转换直到所有规则都是（扩展的）标准形式。

第一个转换被应用到 _P→R<sup> *</sup>α_，用以下替换__S<sub>s</sub>->(ab)<sup> *</sup>(p|q)<sup>+</sup>__：

![图1](../../img/5.4.1_1-Fig.5.17.png)

第一个规则已经转换为目标形式，并标记了✔。*P → (R)α*和*P → aα*的转换方式应用到**A->(ab)A**上，就有了：

![图2](../../img/5.4.1_2.png)

*P → R<sup>+</sup>α*的转换应用到**A->(p|q)<sup>+</sup>**得到：

![图3](../../img/5.4.1_3.png)

ε源于这样一个事实，**A->(p|q)<sup>+</sup>**中的 **(p|q)<sup>+</sup>**后面没接任何东西（这意味着ε是唯一的）。那么**A->(p|q)C**和**C->(p|q)C**就很容易分解成：

![图4](../../img/5.4.1_4.png)

![图5](../../img/5.4.1_5-Fig.5.18.png)

完整的扩展标准版本见图Fig5.18；NFA和DFA可以使用5.3.1节（此处未显示）的方式生成。